# Лабораторные работы и курсовая по веб-дизайну магистратура КИ
## Лабораторные:
### 1. Вариант №27

Написать HTML-код web-страницы, содержащей кнопку с надписью "Выполнить генерацию web-страницы". При нажатии на кнопку должна открыться страница с тремя рисунками расположенными по вертикали. Рисунки имеют относительные URL - GRAF/cvetok.jpg, CAR.jpg, CAT.jpg. Для всех рисунков обеспечить одинаковую ширину 200 пикселей. Фон страницы задать RGB кодом с HEX #ddccbb.

### 2. Вариант №7

Написать полный HTML-код страницы веб-страницы(пустой), при загрузке которой в строку состояния или в отдельное поле будет выведено время на момент загрузки в виде строки Время:час, минута,секунда. Предусмотреть, чтобы часы минуты и секунды выводились как двухразрядные десятичные числа, т.е. обеспечить дополнение числе нулем, если оно меньше 10.

### 3. Вариант №24

Написать HTML-код web-страницы, с блоком задержки. Пользователь вводит время задержки в текстовое поле формы. После нажатия кнопки "Старт", через время задержки, заданное пользователем, должна открываться веб-страница, содержащая рисунок CAT.jpg с относительным адресом CAT.jpg. При нажатии кнопки "Сброс" или перезагрузке страницы текстовое поле должно очищаться. Позиционировать блок задержки на 100мм ниже и 150мм правее левого верхнего угла экрана. Для создания задержек воспользоавться таймером, созданным с помощью методов setTimeout() и clearTimeout() объекта Date(). Обеспечить дизайн страницы по вашему усмотрению.

### 4.  Вариант №20

Написать HTML-код web-страницы. При загрузке страницы обеспечить установку курсора с поле формы "X=". При нажатии кнопки "вычислить exp(x)=". Обеспечить в скрипте проверку заполнения поля "X=". Если в нем пустая строка "", методом alert() открыть окно с текстом "Ввелите аргумент в поле X=". Для вычисления экспоненциальной функции воспользоваться методом exp() объекта Math.

### 5.  Вариант №13 

Написать HTML-код web-страницы, содержащую рисунок шириной 10 пикселей с относительным URL CAR.jpg. При наведении курсора мыши на рисунок,(событие MouseOver) ширина рисунка должна увеличиваться последовательно во времени до размера 500 пикселей. Увеличение должно происходить с шагом 10 пикселей за 100 миллисекунд. При перезагрузке страницы размеры рисунка должны возвратиться к исходным( ширина 10 пикселей). Воспользоваться свойством width объекта style и методами setTimeout() и clearTimeout() объекта Date() для создания таймера.

### 6.  Вариант № 1

Написать HTML-код web-страницы, на которой располагается плавающее изображение с относительным адресом GRAF/CAT.jpg. Это изображение должно быть выровняно по правой стороне экрана. На изображении создать область для гипертекстовой ссылки форма и координаты которой показаны на рисунке. Для задания цветового фона страницы использовать RGB код из HEX ccffdd. При клике на указанной выше области изображения на экране должен появится рисунок с относительным URL GRAF/winter.jpg

### 7.  Вариант № 27

Написать HTML-код web-страницы, содержащей текстовое поле формы длиной 15 символов, перед которым текст "В данный момент время: ". Ниже поля, отделенная от него горизонтальной чертой кнопка, на которой надпись "Показать время". При нажатии на кнопку, в поле формы должно появиться время на момент её нажатия в виде "час:минута:секунда". При перезагрузке страницы обеспечить очистку поля формы.

### 8. Вариант №35

Написать HTML-код web-страницы, на которой последовательно отображаются рисунки GRAF/cvetok.jpg,CAR.jpg,Zamok.jpg. Обеспечить ширину всех рисунков 200 пикселей. При наведении курсора на любой рисунок в строке состояния браузера должен появится URL адрес рисунка, когда курсор убирается, строка состояния должна становится пустой.


## Курсовая:
### Подсчёт варианта
    Номер зачётки - 151546.
    151546 mod 30 = 16
    полей -8

### Вариант 16, условия:

Средствами HTML, CSS и JavaScript создать Web-приложение игры рулетка. Страница приложения должна содержать n игровых полей разного цвета с одноразрядными десятичными числами от 0 до n-1, которые являются номером поля. В каждом игровом поле содержится текстовое поле формы, в которое пользователь может вводить любые символы. Длину этого поля задать минимальной в 1 символ. Количество игровых полей n для каждого варианта задания приведено в таблице.

Суть игры заключается в том, что пользователь устанавливает фишку на одном, выбранном игровом поле. В качестве фишки используется знак «+», который вводится в текстовое поле формы, содержащееся в выбранном игровом поле. После нажатия кнопки с 
надписью “Начать игру” включается генератор случайных чисел, который генерирует случайное число от 0 до n-1. Если это число совпадает с номером игрового поля, выбранного пользователем, открывается окно с сообщением “Вы выиграли !!!”, в 
противном случае – сообщение “К сожалению, вы проиграли”. Чтобы знать, какое игровое поле является выигрышным, необходимо обеспечить мигание того игрового поля, номер которого совпадает с числом сгенерированным генератором случайных чисел

В приложении необходимо предусмотреть проверку на заполнение текстовых полей форм, находящихся в игровых полях. Если фишка не установлена на выбранное поле (все текстовые поля форм игровых полей содержат пустую строку), после нажатия 
кнопки “Начать игру” должно открыться окно с сообщением “Установите фишку «+» в выбранное поле”. В том случае, если пользователь ввел не «+», а любой другой символ должно открыться окно с сообщением “Фишка не играет! Установите фишку «+»”. 
Необходимо также обеспечить проверку того, что пользователь установил фишку «+» только на одно игровое поле. Если фишка установлена на 2-х или более полях после нажатия кнопки “Начать игру” должно открываться окно с сообщением “Выбрано более 
одного игрового поля. Установите фишку только на одно поле. Для организации мигания выигрышного поля можно, например, создать скрипт, использующий для этой цели таймеры метода setTimeout() объекта Date() и свойство 
visibility объекта style со значениями visible и hidden. На Web-странице приложения предусмотреть кнопку “Сброс” для очистки текстовых полей форм и остановки таймеров, обеспечивающих мигание выигрышного 
поля. После нажатия на эту кнопку игра приводится в исходное состояние. На Web-странице приложения в виде отдельного блока представить краткую инструкцию к игре.